---

Tags: 
aliases: 
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 21 # Не трогать!
Месяц: 03 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-03-21

---
# [[Динамическое структурное планирование времени]]


**Структурная точка** - строго запланированное или вынужденное мероприятие. К структурным точкам так же относятся мероприятия, связанные с естественными потребностями человека.

Так как структурные точки по-определению неизбежны, в первую очередь день нужно оптимизировать вокруг них.

1. **Планируйте структурные точки** - каждая структурная точка обычно известна заранее, этот список вы должны собрать у себя в голове вечером или в другое время текущего дня, готовясь к следующему дню. Т.е. в новый день вы должны вступать уже с пониманием того, какие структурные точки вас ждут. Собрав такой список, подумайте, как максимально ускорить выполнение этой задачи, что может вас замедлить, какие конкретно пункты вас ждут. У вас должно быть ясное понимание структурных точек следующего и текущего дня.
2. **Соберите корзину дел** - пусть невозможно идеально точно спланировать день, вы можете упростить динамическое планирование, если будете выделять самые важные дела заранее. Для этого вам необходимо иметь *[[Глобальная система таск-менеджмента|глобальную систему таск-менеджмента]]*, а уже на ее основе собирать список дел на день. Важно так же просто понимать, [[Как правильно собрать список дел на день]].
3. **Используйте метод тайм-чанкинга** - однако, немного трансформируйте его цель. Определите для себя длительность времени, в течение которой вы можете комфортно длительно выполнять задачу. Для метода помодоро - такая длительность 25+5, что означает 25 минут длительной работы, 5 минут отдыха. Разделите все время, которое не занято структурными точками на промежутки именно этой длины, оставшееся время выделите в отдельный чанк. **Теперь у вас есть примерный скелет дня**.
4. **Распределите корзину задач** - это уже необязательно, ведь зная структуру дня, а так же корзину задач, вы можете довольно легко динамически распределять ее, однако сделать и это заранее вам не помешает, а только ускорит работу.
5. **Ищите закономерности** - дни повторяются, рабочее расписание стабильно, да и кушать нам, по-хорошему, надо в одно и то же время. Используйте паттерны дней, чтобы не выполнять умственную работу, которую вы уже выполняли. Систематизируйте, выделяйте типы и свойственные им атрибуты, используйте их в своем планировании.

## Паттерны

### События

#### Прием пищи

Для меня прием пищи обычны не проходит в одиночку, потому нужно заранее заготовить еду для двоих. Для себя я могу заготовить еду каждый день вечером на следующий день. Нужно придерживаться следующих принципов:
1. Учитывай баланс питательных веществ и усваиваемость продуктов в определенное время дня
2. Разнообразь свой рацион
3. Заготовь завтрак и ужин в глубокой и плоской тарелке, чтобы поставить их друг на друга в холодильник. Обед заготовь в контейнер 
4. Помой за собой посуду сразу после еды
5. Заготовь пакет на грязную посуду, если готовишься есть не у себя

## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. я


---
#ТаймМенеджмент 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос